# Desafio da semana #4

```js
/*
Declare uma variável chamada `isTruthy`, e atribua a ela uma função que recebe
um único parâmetro como argumento. Essa função deve retornar `true` se o
equivalente booleano para o valor passado no argumento for `true`, ou `false`
para o contrário.
*/
var isTruthy = function(a){
  return !!true;
};

// Invoque a função criada acima, passando todos os tipos de valores `falsy`.
//São condições que vão resultar em False
isTruthy(undefined);
isTruthy(null);
isTruthy(NaN);
isTruthy(false);
isTruthy(0);  //Numero zerado
isTruthy(-0); 
isTruthy(""); //String vazia

/*
Invoque a função criada acima passando como parâmetro 10 valores `truthy`.
*/
//Tudo o que for diferente do que declarado acima será retornado True
isTruthy(true);
isTruthy(1);
isTruthy(15);
isTruthy('Paulo');
isTruthy([]];
isTruthy({});
isTruthy(function() {});
isTruthy([1, 2, 3]]);
isTruthy({a: 1, b: 2});
isTruthy(15 * 2);

/*
Declare uma variável chamada `carro`, atribuindo à ela um objeto com as
seguintes propriedades (os valores devem ser do tipo mostrado abaixo):
- `marca` - String
- `modelo` - String
- `placa` - String
- `ano` - Number
- `cor` - String
- `quantasPortas` - Number
- `assentos` - Number - cinco por padrão
- `quantidadePessoas` - Number - zero por padrão
*/
var carro = {
  marca : "Fiat",
  modelo: "Uno",
  placa : "jsa-1955",
  ano   : 2019,
  cor   : "Branco",
  quantasPortas: 4,
  assentos : 5,
  quantidadePessoas : 0
};

/*
Crie um método chamado `mudarCor` que mude a cor do carro conforme a cor
passado por parâmetro.
*/
carro.mudarCor = function(cor){
  carro.cor = cor;
};

/*
Crie um método chamado `obterCor`, que retorne a cor do carro.
*/
carro.obeterCor = function(){
  return carro.cor;
};

/*
Crie um método chamado `obterModelo` que retorne o modelo do carro.
*/
carro.obterModelo = function(){
  return carro.modelo;
};

/*
Crie um método chamado `obterMarca` que retorne a marca do carro.
*/
carro.obterMarca = function(){
  return carro.marca;
};

/*
Crie um método chamado `obterMarcaModelo`, que retorne:
"Esse carro é um [MARCA] [MODELO]"
Para retornar os valores de marca e modelo, utilize os métodos criados.
*/
carro.obterMarcaModelo = function(){
  return 'Esse carro é um '+carro.obterMarca()+' '+carro.obterModelo();
};

/*
Crie um método que irá adicionar pessoas no carro. Esse método terá as
seguintes características:
- Ele deverá receber por parâmetro o número de pessoas entrarão no carro. Esse
número não precisa encher o carro, você poderá acrescentar as pessoas aos
poucos.
- O método deve retornar a frase: "Já temos [X] pessoas no carro!"
- Se o carro já estiver cheio, com todos os assentos já preenchidos, o método
deve retornar a frase: "O carro já está lotado!"
- Se ainda houverem lugares no carro, mas a quantidade de pessoas passadas por
parâmetro for ultrapassar o limite de assentos do carro, então você deve
mostrar quantos assentos ainda podem ser ocupados, com a frase:
"Só cabem mais [QUANTIDADE_DE_PESSOAS_QUE_CABEM] pessoas!"
- Se couber somente mais uma pessoa, mostrar a palavra "pessoa" no retorno
citado acima, no lugar de "pessoas".
*/
carro.addPessoas = function(qtde){
  var totalPessoas = carro.quantidadePessoas + qtde;
  var totalPessoasCabem = (carro.assentos - carro.quantidadePessoas);
  var pluralOuSingular = totalPessoasCabem === 1 ? ' pessoa' : ' pessoas';  

  if (carro.assentos === carro.quantidadePessoas && totalPessoas >= carro.assentos){
     return 'O carro já está lotado!';
  }

  if (totalPessoas > carro.assentos){
     return 'Só cabem mais '+totalPessoasCabem+ pluralOuSingular+'!';
  }

  carro.quantidadePessoas += qtde;
  return 'Já temos '+carro.quantidadePessoas+' pessoas no carro!';   
}

/*
Agora vamos verificar algumas informações do carro. Para as respostas abaixo,
utilize sempre o formato de invocação do método (ou chamada da propriedade),
adicionando comentários _inline_ ao lado com o valor retornado, se o método
retornar algum valor.

Qual a cor atual do carro?
*/
carro.obeterCor(); //Branco

// Mude a cor do carro para vermelho.
?

// E agora, qual a cor do carro?
?

// Mude a cor do carro para verde musgo.
?

// E agora, qual a cor do carro?
?

// Qual a marca e modelo do carro?
?

// Adicione 2 pessoas no carro.
?

// Adicione mais 4 pessoas no carro.
?

// Faça o carro encher.
?

// Tire 4 pessoas do carro.
?

// Adicione 10 pessoas no carro.
?

// Quantas pessoas temos no carro?
?
```
